Recursion combinator with supp permutation funcs

Lambda.v
@@ -1,4 +1,4 @@
-From Nominal Require Import Nominal Fresh Alpha.
+From Nominal Require Import Nominal Fresh.
 From Nominal Require Import Instances.Name.
 
 Require Import FunInd.
@@ -8,7 +8,7 @@ Inductive Term: Type :=
 | App: Term → Term → Term
 | Lam: (Name * Term) → Term.
 
-Definition term_rect := fun (P : Term → Type)
+Definition term_rect_general := fun (P : Term → Type)
   (fvar : ∀ a : Name, P (Var a))
   (fapp : ∀ t1: Term, P t1 → ∀ t2: Term, P t2 → P (App t1 t2))
   (flam : ∀ a : Name, ∀ t: Term, P t → P (Lam (a,t))) =>
@@ -19,12 +19,12 @@ Definition term_rect := fun (P : Term → Type)
     | Lam (a, t) => flam a t (F t)
     end.
 
-Definition term_rec (P : Term → Set) := term_rect P.
-Definition term_ind (P : Term → Prop) := term_rect P.
+Definition term_rec_general (P : Term → Set) := term_rect_general P.
+Definition term_ind_general (P : Term → Prop) := term_rect_general P.
 
 Fixpoint atm (t: Term) : NameSet.
 Proof.
-  apply term_rec.
+  apply term_rec_general.
   - exact (λ a, {[ a ]}).
   - exact (λ _ fm _ fn, fm ∪ fn).
   - exact (λ a _ fm, {[ a ]} ∪ fm).
@@ -69,7 +69,7 @@ Proof. repeat intro; subst; apply aeq_subst; auto. Qed.
 #[export] Instance: Equiv Term := aeq.
 #[export] Instance: Reflexive aeq.
 Proof.
-  intro x; induction x using term_ind.
+  intro x; induction x using term_ind_general.
   - constructor.
   - constructor; auto.
   - econstructor.
@@ -126,7 +126,7 @@ Proof.
       * (* facil, basta pegar um C diferente *) admit.
       * (* facil, basta pegar um C diferente *) admit.
       * (* algume lema que relacione action e subst. *) admit.
-  - intro t; induction t using term_ind; unfold action, PermAction_instance_0 in *;
+  - intro t; induction t using term_ind_general; unfold action, PermAction_instance_0 in *;
     simpl.
     + rewrite gact_id; reflexivity.
     + constructor; [rewrite IHt1 | rewrite IHt2]; reflexivity.
@@ -134,7 +134,7 @@ Proof.
       * admit.
       * admit.
       * unfold action, PermAction_instance_0 in *; simpl; rewrite IHt; reflexivity.
-  - intros p q t; induction t using term_ind; unfold action, PermAction_instance_0 in *;
+  - intros p q t; induction t using term_ind_general; unfold action, PermAction_instance_0 in *;
     simpl.
     + rewrite gact_compat; reflexivity.
     + constructor; auto.
@@ -151,7 +151,7 @@ Proof.
     - intros t a b Sa Sb;
       unfold action, PermAction_instance_0, support, Support_instance_0,
                 equiv, Equiv_instance_1 in *.
-      induction t using term_ind; simpl in *.
+      induction t using term_ind_general; simpl in *.
       + rewrite support_spec; auto; reflexivity.
       + constructor; [apply IHt1 | apply IHt2]; set_solver.
       + apply not_elem_of_difference in Sa, Sb; destruct Sa, Sb.
@@ -160,3 +160,140 @@ Proof.
         * econstructor; admit. (* a = a0 ∧ b ∉ fv t*)
         * econstructor; admit. (* a = a0 ∧ b = a0 *)
 Admitted.
+
+From Nominal Require Import Instances.SupportedFunctions
+  Instances.Name Instances.Prod Instances.Perm.
+
+Definition FCB `{Nominal X, Nominal Y} (f: X →ₛ Y): Prop :=
+  ∃ (a: Name), a ∉ (support f) ∧ (∀ x: X, a # (f x)).
+ 
+Theorem freshness `{Nominal X} (h: Name →ₛ X): 
+  ∃ (a: Name), a #[h, (h a)]. Admitted.
+
+(* Definition perm_rect_1_general := fun (P : Term → Type)
+  (fvar : ∀ a : Name, P (Var a))
+  (fapp : ∀ m: Term, P m → ∀ n: Term, P n → P (App m n))
+  (flam : ∀ a : Name, ∀ m: Term, P m → P (Lam (a,m))) =>
+  fix F (t: Term) : Perm → P t :=
+    match t as t' return (Perm → P t') with
+    | Var a => fun p => fvar (p • a)
+    | App m n => fun p => fapp m (F (p • m) p) n (F (p • n) p)
+    | Lam (a, m) => fun p => flam a m (F (p • m) p)
+    end. *)
+
+(* Lemma perm_rect_dependent_general (P : Term → Type)
+  (fvar : ∀ a : Name, P (Var a))
+  (fapp : ∀ m: Term, P m → ∀ n: Term, P n → P (App m n))
+  (flam : ∀ a : Name, ∀ m: Term, P m → P (Lam (a,m))) :
+  ∀ t, Perm → P t.
+Proof.
+  intros t; apply (term_rect_general (fun t: Term => Perm → P t)).
+  - intros a p; exact (fvar (p • a)).
+  - intros m Fm n Fn p; exact (fapp m (Fm p) n (Fn p)).
+  - intros a m Fm p; exact (flam a m (Fm p)).
+Defined. *)
+
+(* Definition perm_rect_nominal_image_general `{Nominal X}
+  (fvar: Name → X)
+  (fapp: Term → X → Term → X → X)
+  (flam: Name → Term → X → X) 
+  : Term → Perm → X :=
+  perm_rect_dependent_general (fun _: Term => X) fvar fapp flam. *)
+
+(* Definition term_rect_iterator {X: Type} := fun
+  (fvar : Name → X)
+  (fapp : X → X → X)
+  (flam : Name → X → X) =>
+fix F (t: Term) : X :=
+  match t as t' return X with
+  | Var a => fvar a
+  | App t1 t2 => fapp (F t1) (F t2)
+  | Lam (a, t) => flam a (F t)
+  end. *)
+
+(* Definition term_rect_iterator_from_general {X: Type}
+  (fvar : Name → X)
+  (fapp : X → X → X)
+  (flam : Name → X → X) : Term → X := fun t =>
+  term_rect_general (fun _ => X)
+    fvar 
+    (fun _ Fm _ Fn => fapp Fm Fn)
+    (fun a _ Fm => flam a Fm)
+    t. *)
+
+(* Definition term_rect_general_nondependent `{Nominal X}
+  (fvar : Name → X)
+  (fapp : Term → X → Term → X → X)
+  (flam : Name → Term → X → X) : Term → X :=
+  term_rect_general (fun _ => X) fvar fapp flam. *)
+
+(* Definition term_rect_iterator_supported `{Nominal X} := fun
+  (fvar : Name →ₛ X)
+  (fapp : (X * X) →ₛ X)
+  (flam : (Name * X) →ₛ X) =>
+fix F (t: Term) : X :=
+  match t as t' return X with
+  | Var a => fvar a
+  | App t1 t2 => fapp ((F t1), (F t2))
+  | Lam (a, t) => flam (a, (F t))
+  end. *)
+
+(* Lemma fun_equivar `{PermT X, PermT Y} (p : Perm) (f: X → Y):
+  p • f ≡ f ↔ ∀ x, p • (f x) ≡ f(p • x).
+Proof. Admitted. *)
+
+(* Lemma equivar2 {X: Type} `{Nominal Y, Nominal Z} (p : Perm) (f: X → (Y →ₛ Z)) (x: X) (y : Y):
+  p • (f x y) ≡ f x (p • y).
+Proof.
+  pose proof (equivar (X := Y) (Y := Z)).
+  specialize (H3 p (f x) y). apply H3.
+Qed. *)
+
+
+Lemma fun_1 `{Nominal X, Nominal Y} (p : Perm) (f: X →ₛ Y) (x : X):
+  p • (f x) ≡ (p • f)(p • x).
+Proof.
+  unfold action at 2; unfold fun_supp_act; simpl. 
+  rewrite perm_left_inv; reflexivity.
+Qed.
+
+Definition perm_rect_iterator_supported `{Nominal X} (A : NameSet)
+  (fvar : Name →ₛ X)
+  (fapp : (X * X) →ₛ X)
+  (flam : (Name * X) →ₛ X) : Term → (Perm →ₛ X).
+Proof.
+  refine(
+    fix F (t: Term) :=
+      match t with
+      | Var a => 
+        λₛ⟦ support fvar ∪ support a ⟧ p, fvar (p • a)
+      | App t1 t2 => 
+        λₛ⟦ support fapp ∪ support (F t1) ∪ support (F t2) ⟧ p, fapp ((F t1) p, (F t2) p)
+      | Lam (a, t) => 
+        λₛ⟦ support flam ∪ support (F t) ∪ support a ⟧ p, flam (a, (F t p))
+      end
+  ).
+  - repeat intro; rewrite H1; reflexivity.
+  - intros w z Hw Hz p. unfold action at 3. unfold perm_action.
+    rewrite <-2!gact_compat, <-perm_inv, (fresh_fixpoint _ _ a).
+      + rewrite perm_inv at 2; rewrite <-fsupp_action, fresh_fixpoint.
+        * reflexivity.
+        * admit.
+        * admit.       
+      + apply support_fresh; unfold support, name_support. admit.
+      + apply support_fresh; unfold support, name_support. admit.
+  - repeat intro; rewrite H1; reflexivity.
+  - intros w z Hw Hz p.
+    rewrite <-(fresh_fixpoint w z (F t1)) at 1; try (apply support_fresh; admit).
+    rewrite <-(fresh_fixpoint w z (F t2)) at 1; try (apply support_fresh; admit).
+    rewrite <-2!fun_1, <-prod_act; rewrite perm_inv at 2; rewrite <-fsupp_action.
+    rewrite fresh_fixpoint; try (apply support_fresh; admit); reflexivity.
+  - repeat intro; rewrite H1; reflexivity.
+  - clear p t0; intros w z Hw Hz p.
+    rewrite <-(fresh_fixpoint w z (F t)) at 1; try (apply support_fresh; admit).
+    rewrite <-(fresh_fixpoint w z a) at 1; try (apply support_fresh; admit).
+    rewrite <-fun_1, <-prod_act; rewrite perm_inv at 2; rewrite <-fsupp_action.
+    rewrite fresh_fixpoint; try (apply support_fresh; admit); reflexivity.
+Admitted.
+
+Check perm_rect_iterator_supported.
